## Configuración Básica
Configurar Nombre que salen en los commits:
```
	git config --global user.name "dasdo"
```

Configurar Email:
```
	git config --global user.email dasdo1@gmail.com
```

Marco de colores para los comando:
```
	git config --global color.ui true
```

## Iniciando repositorio
Iniciamos GIT en la carpeta donde esta el proyecto: 
```
	git init
```

Clonamos el repositorio de github o bitbucket: 
```
	git clone <url>
```

Añadimos todos los archivos para el commit: 
```
	git add .
```

Hacemos el primer commit: 
```
	git commit -m "Texto que identifique por que se hizo el commit"
```

subimos al repositorio: 
```
	git push origin master
```

## GIT CLONE
Clonamos el repositorio de github o gitlab:
```
	git clone <url>
```

Clonamos el repositorio de github o gitlab ?????
```
	git clone <url> git-demo
```

## GIT ADD
Añadimos todos los archivos para el commit
```
	git add .
```

Añadimos el archivo para el commit
```
	git add <archivo>
```

Añadimos todos los archivos para el commit omitiendo los nuevos
```
	git add --all 
```

Añadimos todos los archivos con la extensión especificada
```
	git add *.txt
```

Añadimos todos los archivos dentro de un directorio y de una extensión especifica
```
	git add docs/*.txt
```

Añadimos todos los archivos dentro de un directorios
```
	git add docs/
```

## GIT COMMIT
Cargar en el HEAD los cambios realizados
```
	git commit -m "Texto que identifique por que se hizo el commit"
```

Agregar y Cargar en el HEAD los cambios realizados
```
	git commit -a -m "Texto que identifique por que se hizo el commit"
```

De haber conflictos los muestra
```
	git commit -a 
```

Agregar al ultimo commit, este no se muestra como un nuevo commit en los logs. Se puede especificar un nuevo mensaje
```
	git commit --amend -m "Texto que identifique por que se hizo el commit"
```

## GIT PUSH
Subimos al repositorio
```
	git push <origien> <branch>
```

Subimos un tag
```
	git push --tags
```

## GIT LOG
Muestra los logs de los commits
```
	git log
```

Muestras los cambios en los commits
```
	git log --oneline --stat
```

Muestra graficos de los commits
```
	git log --oneline --graph
```

## GIT DIFF
Muestra los cambios realizados a un archivo
```
	git diff
	git diff --staged
```

## GIT HEAD
Saca un archivo del commit
```
	git reset HEAD <archivo>
```

Devuelve el ultimo commit que se hizo y pone los cambios en staging
```
	git reset --soft HEAD^
```

Devuelve el ultimo commit y todos los cambios
```
	git reset --hard HEAD^
```

Devuelve los 2 ultimo commit y todos los cambios
```
	git reset --hard HEAD^^
```

Rollback merge/commit:
```
	git log
	git reset --hard <commit_sha>
```

## GIT REMOTE
Agregar repositorio remoto:
```
	git remote add origin <url>
```

Cambiar de remote:
```
	git remote set-url origin <url>
```

Remover repositorio:
```
	git remote rm <name/origin>
```

Muestra lista repositorios:
```
	git remote -v
```

Muestra los branches remotos:
```
	git remote show origin
```

Limpiar todos los branches eliminados:
```
	git remote prune origin 
```

## GIT BRANCH
Crea un branch:
```
	git branch <nameBranch>
```

Lista los branches:
```
	git branch
```

Comando -d elimina el branch y lo une al master:
```
	git branch -d <nameBranch>
```

Elimina sin preguntar:
```
	git branch -D <nameBranch>
```

## GIT TAG
Muestra una lista de todos los tags:
```
	git tag
```

Crea un nuevo tags:
```
	git tag -a <verison> - m "esta es la versión x"
```

## GIT REBASE
Los rebase se usan cuando trabajamos con branches esto hace que los branches se pongan al día con el master sin afectar al mismo

Une el branch actual con el master, esto no se puede ver como un merge:
```
	git rebase
```

Cuando se produce un conflicto no das las siguientes opciones

cuando resolvemos los conflictos --continue continua la secuencia del rebase donde se pauso:
```
	git rebase --continue 
```

Omite el conflicto y sigue su camino:
```
	git rebase --skip
```

Devuelve todo al principio del rebase:
```
	git reabse --abort
```

Para hacer un rebase a un branch en especifico:
```
	git rebase <nameBranch>
```

## OTROS COMANDOS
Lista un estado actual del repositorio con lista de archivos modificados o agregados:
```
	git status
```

Quita del HEAD un archivo y le pone el estado de no trabajado:
```
	git checkout -- <file>
```

Crea un branch en base a uno online:
```
	git checkout -b newlocalbranchname origin/branch-name
```

Busca los cambios nuevos y actualiza el repositorio:
```
	git pull origin <nameBranch>
```

Cambiar de branch:
```
	git checkout <nameBranch/tagname>
```

Une el branch actual con el especificado:
```
	git merge <nameBranch>
```

Verifica cambios en el repositorio online con el local:
```
	git fetch
```

Borrar un archivo del repositorio:
```
	git rm <archivo> 
```

## Fork
Descargar remote de un fork:
```
	git remote add upstream <url>
```

Merge con master de un fork:
```
	git fetch upstream
	git merge upstream/master
```